Бесконечная электрическая цепочка, изображенная на рисунке внизу, состоит из одинаковых идеальных сопротивлений $R$ и элементов $D$ (идеальных диодов). Идеальный диод пропускает ток без сопротивления, если ток течет по <<стрелке>>, и не пропускает ток в обратном направлении. Экспериментатор стал исследовать зависимость напряжения между точками $А$ и $В$ от протекающего через схему полного тока, полученная им вольт-амперная характеристика приведена на графике (за положительное направление тока выбрано направление от точки $B$ к точке $A$). Определите величину сопротивления $R$.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	every diode/.style = {fill = black},
	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 1.5 height .75},
	thick]\small
	\def\r{0.9}
	\draw[-o] (0, 0) --++(-0.2, 0) node[blue, left] {$A$};
	\draw[-o] (0, 1.7) --++(-0.2, 0) node[blue, left] {$B$};
	\draw[dashed] (5 * \r, 0) --++(0.5, 0) (5 * \r, 1.7) --++(0.5, 0);
	\foreach \x in {0, 2, ..., 4}{
		\draw (\x * \r, 0) to[resistor] ++(1 * \r, 0);
		\draw (\x * \r, 1.7) to[resistor] ++(1 * \r, 0);
		\draw (\x * \r + \r, 0) to[resistor] ++ (0, 1) to[diode] ++(0, 0.7);
	}
	\foreach \x in {1, 3}{
		\draw (\x * \r, 0) to[resistor] ++(\r, 0);
		\draw (\x * \r, 1.7) to[resistor] ++(\r, 0);
		\draw (\x * \r + \r, 1.7) to[resistor] ++(0, -1) to[diode] ++ (0, -0.7);
	}
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\answer{$R \approx 13\unit{Ом}$}
\tags{город, 10, сопротивление, бесконечная схема}